政務司司長辦公室指疫情整體情況正在「受嚴密監控」

政務司司長辦公室發言人表示，新型冠狀病毒疫情整體情況正在受嚴密監控，政府會繼續密切監察疫情發展。

發言人回應傳媒查詢時表示，在聽取專家意見和考慮香港實際情況後，政府會毫不猶豫地推出所需措施，因時制宜，面對嚴峻疫情，政府希望市民同心團結，放下分歧，共同為香港打贏這場抗疫戰。

發言人提到，政府一直緊貼疫情發展，根據專家的建議和意見，實施果斷合適的措施，全面部署，在衞生監察、強制檢疫、隔離治療、健康申報、出境篩查，以及減少香港與內地人員往來、減少本地社會接觸，以及支援我們前線醫護人員的工作、提供足夠防護裝備，推出一系列具體而實際的措施。

政務司司長張建宗在昨日的立法會會議上形容本港疫情受控。港大感染及傳染病中心總監何栢良反駁講法，認為至少要連續14天內無新增感染個案，才能說疫情受控，張建宗應更正錯誤說法，又形容本港疫情不單只未受控，甚至擔心如出現社區超級傳播者，會令疫情失控。

幫張建宗補鑊

姐係知道幾時會發病？

往死裏打

係咪監犯嚴密監控但係監倉中門大開咁解

港共真係痴撚線到極限，諗呢啲on9野都唔撚認講錯

「受嚴密監控」=「受控」

因為我哋冇制裁佢哋既方法

都無回應過

去武漢啦屌

下次不如講檢控啦屌佢老母

示範點樣犯語害
概念扭曲
相對空廢

語言偽術

密切關注d friend

廢府

嚴密監控？
坐住超級間諜櫈咁監控？

屌你老味
呢啲時候仲玩捉字蝨

張建宗失控

唔該監控左張建宗先